陳茂波：19年事件、20年疫情及國安法都未令國際資金撤離香港

陳茂波：部分人不滿退稅額減少但他已盡力

財政司司長陳茂波在一個網上研討會表示，今年是他上任以來，撰寫財政預算案最具挑戰性的一年，經濟環境受到前年社會事件，以及去年和今年疫情困擾，預計今年失業率，會在7%的基礎再上升。他說，雖然香港財政儲備急速下降，但國際社會對特區政府的財政紀律，以及財政實力的信心，仍然能夠維持，認為政府需要保留財政空間，以防不時之需，例如必要時增加紓困措施的額度。

陳茂波說，失業人士在目前經濟環境下受困，政府已經分配資源推出多輪紓困措施，政府也會盡力不削減重要民生項目的開支，例如教育、醫療以及福利，部分人因為退稅額減少而不滿，但在目前財政資源限制下，他已經盡力。

陳茂波說，特區政府需要保持財政紀律，將開支增長，控制在一個與收入和經濟增長一致的水平，目前政府的確可以很容易地以優惠利率借貸作開支之用，不過會令國際社會認為政府失去財政紀律，因此政府雖然有發行綠色債券，不過不會發債純為政府開支提供資金。

陳茂波日前去信《華爾街日報》，指美國傳統基金會今年度的《經濟自由度指數》報告，將港澳剔出評級是出於政治偏見。他在研討會說，香港經歷了困難的兩年，但本港的存款在2019年和去年都有增加，目前有超過9000間內地和跨國公司在本港營運，認為本港的核心優勢並沒有改變。

原文網址：

都

咁有信心就俾人拎MPF走啦

若然未報，時晨未到

竟然用「事件」去形容19年咁溫和？

阿茂印花稅已經嚇走晒啲大戶啦

你唔係諗住用抽新股D熱錢黎打飛機下話

講咁多點解唔比mpf拎走

FDI跌緊
唔好扮野啦

目前有超過9000間內地和跨國公司在本港營運

唔計內地又有幾多先

8月前都未走哂資, 咪當你啱囉...

你淨你問佢唔計北水淨流入定流出，你睇佢夠唔夠膽答你

閱

無就唔駛驚啦

illusionist

19年，20年冇外資走。
21年有走資，就一定係國安法，太勁。

2021。。。。。

你奶喇
繼續奶
大力啲奶

無咪得囉

啱啱先被wsj窒完嚟，仲吹

三年後先講啦

有邏輯

翠大大都未出聲，關你跳灰波撚事咩

你覺得佢夠膽講1+1=2?